<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://mydomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://mydomain.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-06-13T19:48:27+00:00</updated><id>https://mydomain.com/feed.xml</id><title type="html">NOREVERY</title><entry><title type="html">День Останній</title><link href="https://mydomain.com/2022/06/12/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%96%D0%B9/" rel="alternate" type="text/html" title="День Останній" /><published>2022-06-12T00:00:00+00:00</published><updated>2022-06-12T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/06/12/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%96%D0%B9</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/06/12/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%96%D0%B9/"><![CDATA[<p>Як тільки стало по справжньому тепло, вже на початку літа, не зволікаючи, пішов я на берег по лепех. І захотілось 
посидіти там, на піску, де колись на воду піднімалися Чайки. Уявляти пороги, з їхньою небезпекою. Як річка в ширину 
сягала далечин де губиться око. Тепер вона на мілині точить каміння і великим козацьким човнам тут вже не знайдеться місця. 
Але яри, що залишились з прадавніх часів, і досі тривожать уяву. Давним-давно такий спосіб, за течією річки, був найшвидшим 
для передачі повідомлень. Яким могло бути таке повідомлення, без можливості отримати щось у відповідь ?</p>

<p>Сипучі піски на березі біля дому утворились без вістки. І формувались вони не так вже й довго. Якихось там декілька днів, 
поки бобри копали коридор в свою майбутню нору, а вода повільно заповняла прогалини між піщинками у них над головою. Те 
що на шляху до комори вода пішла вгору їх мало хвилювало. Як і те, що стеля в проході є не твердою, а доволі плавучою і 
крихкою. Головне, щоб потім було де спати, сховати на зиму тонни гілок. Але, як вже й казав, цих роботяг ні в чому 
винити не можна, а домівка їхня нехай буде не менш затишна від того що я тут застряг.</p>

<p>Довгий процес почався з правої ноги. Мушу признати, він почався з приємного. Якщо ви колись занурювали ноги в нагрітий на 
сонці пісок, так що видно лише кінчики пальців, то знаєте про що я говорю. Вас поволі затягує і насолоду приносить 
важкість, яка для ніг як сон після втоми…</p>

<p>Пробудження прийшло коли права рука інстинктивно і бездумно захотіла прийняти на себе опору. Саме тоді, коли її слідом 
потягнуло донизу, різко прокинувся страх. Як нібито ви полізли на скелю і, з надією перевести дух, на півшляху вхопились 
за виступ. Він виявився мокрим і слизьким: рука зісковзує, як не візьмись, сили вас покидають. Про підйом тепер не може 
бути й мови – ви приречені на спуск. Але потім, вже в небі, поруч з вами летить ключ журавлів. Чи може то зграя білих або 
чорних гусей ?</p>

<p>То́му хто не знає правил і застряг – вже не викарабкатись. Особливо якщо не вдалось це зробити за перших спроб. Кожна 
наступна відбирає менше, але все більший відсоток сил. Це ж треба було поселитись там, де вже давно ніхто не живе. 
Найближча хатина, у лісника, вниз по течії, за три кілометри звідси. Річка шумить на всі десять – кричати немає ні сенсу, 
ні сил. Кожну неділю, о шостій ранку, замість того шоб йти до церкви, якої тут ніколи не було, він виходить порибачити. 
Надіслати би йому повідомлення. Як у давні часи. А раптом побачить. Ручка і блокнот у мене завжди з собою. А от пляшки – 
немає.</p>

<p>Скажу вам, не такий вже й поганий кінець. Могло бути й гірше. Зустріти захід сонця в тутешніх краях це ще те задоволення. 
А коли він останній, кращих годі шукати.</p>

<hr />
<p>Не хотів викладати цей текст через нереалістичність сипучих пісків. У нашій природі вони зовсім не такі. Тому події 
слід розглядати як нібито вони з майбутнього, де в ході потепління світ змінився і, на щастя, старі-добрі бобри в ньому 
залишились.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Як тільки стало по справжньому тепло, вже на початку літа, не зволікаючи, пішов я на берег по лепех. І захотілось посидіти там, на піску, де колись на воду піднімалися Чайки. Уявляти пороги, з їхньою небезпекою. Як річка в ширину сягала далечин де губиться око. Тепер вона на мілині точить каміння і великим козацьким човнам тут вже не знайдеться місця. Але яри, що залишились з прадавніх часів, і досі тривожать уяву. Давним-давно такий спосіб, за течією річки, був найшвидшим для передачі повідомлень. Яким могло бути таке повідомлення, без можливості отримати щось у відповідь ?]]></summary></entry><entry><title type="html">День Передостанній</title><link href="https://mydomain.com/2022/06/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%96%D0%B9/" rel="alternate" type="text/html" title="День Передостанній" /><published>2022-06-11T00:00:00+00:00</published><updated>2022-06-11T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/06/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%96%D0%B9</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/06/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%96%D0%B9/"><![CDATA[<p>Страждати залишилось якихось два дні. Це буде повільна і парадоксальна смерть. Той хто на 60 [ще вчора 68] % складається 
із води не виживе в таких умовах по причині її нехватки. Шість відсотків тому мозок сказав тілу: щось пішло не так. Щодо 
інших сценаріїв смерті, то ні змій, ні вовків тут немає. А так як пройшло вже шістнадцять годин – вночі хоч і холодно, 
все ж терпимо – то й замерзнути ризики мінімальні. Головне аби не було дощу, ніякої повені нам тут не треба. Та хмари 
сьогодні перисті, а значить і того не варто боятись. Що ж, двох днів вистачить, на те щоб розібратись кого винити у 
своїй трагічній кончині:</p>

<ul>
  <li>Тополі, які посадили на іншому березі річки ? Їх же точно хтось посадив – не могли вони самі, як по лінійці, одна за 
одною, взяти і вирости.</li>
  <li>Дамбу, яку побудували десять років тому ? Адже за нею рівень води в річці значно впав. З обриву почав сипатись пісок і 
старі дерева показали своє голе, з останніх сил тримаючись за життя, коріння.</li>
  <li>Відсутній вітряк, який міг взяти на себе обов‘язок дамби ? Така задіяність вітру, нам на благо, відволікла би його від 
руйнацій. Яке неподобство: трощити, зі свистом валити додолу тих, кому і без того нелегко.</li>
</ul>

<p>Чи може винити слід сімейство бобрів, яке рознюхало падіння дерев і не забарилось розпочати своє будівництво ? Та, 
здається, у цій історії, як і у всіх інших, чотиризубих майстрів-інженерів ні в чому винити не можна. Піднімаючи рівень 
води до бажаного, вони всього лиш піклуються про своє сімейство, створюють назиму необхідні для виживання умови. А коли 
нори будуть, то й гадки не мають, що коїться над головою.</p>

<p>Винити у всьому варто лише себе, але це вже іншим разом [тобто в іншому житті]. Останні думки аж ніяк не варті якихось 
там звинувачень. Але ж потрібно про щось думати. Аж цілих два дні. Задача не з простих, особливо коли немає кому слухати. 
В такі моменти чого хочеться найбільше, так це навіть не пити, а з кимось наостанок поговорити. Про те як погано мені 
без води я розповідати не стану. З останніх сил розповім краще з чого все почалося…</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Страждати залишилось якихось два дні. Це буде повільна і парадоксальна смерть. Той хто на 60 [ще вчора 68] % складається із води не виживе в таких умовах по причині її нехватки. Шість відсотків тому мозок сказав тілу: щось пішло не так. Щодо інших сценаріїв смерті, то ні змій, ні вовків тут немає. А так як пройшло вже шістнадцять годин – вночі хоч і холодно, все ж терпимо – то й замерзнути ризики мінімальні. Головне аби не було дощу, ніякої повені нам тут не треба. Та хмари сьогодні перисті, а значить і того не варто боятись. Що ж, двох днів вистачить, на те щоб розібратись кого винити у своїй трагічній кончині:]]></summary></entry><entry><title type="html">Краплі Дощу</title><link href="https://mydomain.com/2022/06/06/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%BB%D1%96-%D0%B4%D0%BE%D1%89%D1%83/" rel="alternate" type="text/html" title="Краплі Дощу" /><published>2022-06-06T00:00:00+00:00</published><updated>2022-06-06T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/06/06/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%BB%D1%96-%D0%B4%D0%BE%D1%89%D1%83</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/06/06/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%BB%D1%96-%D0%B4%D0%BE%D1%89%D1%83/"><![CDATA[<p><strong>Увага-увага</strong>: Високий ризик, що ви не дочитаєте цей текст до кінця. Тому що він вам здасться нецікавим. Та якщо ви, 
як і я, любите числа і дощ, то шанси множаться на мільйон.</p>

<p>Останні дні-тижні почуваю себе овочем. Погано сплю і через це протягом дня в голові туман. До того ж, постійно потрібно 
щось робити, як от, наприклад, писати цей текст. Нагадує замкнутий круг. А як нібито він буває не замкнутим ?</p>

<p>Таке враження, що я сиджу в його центрі і хочу вимірювати довжину, шоб знати напевне, коли він вже закінчиться і я вийду, 
за його межі, туди де розвіється непроглядний туман, засвітить сонце і заспівають пташки. Тоді ляжу на траві і безтурботно 
дивитимусь в небо. Так хочеться зараз розглядати хмари і ні про що більше не думати. Хоч вона і обмежує круг, ця його 
довжина, все ж не робить мене менш замкнутим, і аж ніяк не каже мені, де і коли він закінчиться, бо і кінця у нього, як 
такого, немає. Круг, як і будь-яка інша замкнута геометрична фігура, будь то квадрат, чи улюблений бджолами шестикутник, 
не має виходу, для того, хто сидить всередині. Так, я живу на площині, як ті ящірки, що хочуть з неї вилізти, але на 
скільки б хорошою не була оптична ілюзія, їм все рівно не вдається і вони змушені повернутись назад, щоб спробувати ще раз. 
І так до нескінченності вони намагаються, ніколи не здаються. До сих пір знаходяться там. Якщо у моїх предків досі не вийшло, то 
що вже говорити про мене ? Як би там не було, знаю точно, що через декілька тижнів стане легше. Я з полегшенням видихну, 
коли покину свою основну роботу і роботи, як такої, стане менше, ніж її є зараз. А потім, через трохи, закінчиться навчальний 
семестр. І я видихну ще раз. А тоді, можливо, я поїду за місто, знайду хорошу галявину і лежатиму там, на траві, якомога 
довше.</p>

<p>То як же її виміряти, ту його довжину, коли під рукою немає ні ручки, ні зошита, а ви знаходитесь у самому центрі ? 
Якщо пам‘ятаєте число пі, то досить його помножити на діаметр кола, в межах якого знаходитесь. А якщо не пам‘ятаєте, що 
тоді ? Насправді способів повно, та якби у мене запитали, то я запропонував би… набратись терпіння і чекати дощу! Але 
перед тим вбудувати в це коло звичайний квадрат. Насправді, таких різних квадратів, чотири вершини якого доторкнуться до 
кола зсередини, може бути безліч. Вони всі доторкнуться до нього своїми вершинами по різному. Але нам це не так важливо, 
бо який з них ми би не вибрали, результат буде тим же. Намалювали квадрат, а що далі ? Сидимо і чекаємо, уважно дивимось 
в небо, важливо не прогавати першу краплину дощу. Бо рахунок бажано вести від самого початку. Скоріш за все, краплин буде 
багато і від вас, раз вже погодились, вимагається максимум пильності. Вам не лише варто врахувати кожну з них, а й також 
прослідкувати, куди вона впаде: всередину вбудованого вами квадрата, чи за його межі. В результаті такого клопіткого 
підрахунку ви отримаєте два числа: скільки всього краплин впало у ваш замкнутий круг, і яка їхня кількість знаходиться в 
межах квадрата. Якщо ви поділите перше число на друге, то дізнаєтесь, у скільки разів площа круга більша від площі 
замкнутого в нього квадрата. Тобто, знайшовши площу квадрата, що є тривіальним, ви з легкістю знайде площу охопившого 
його зі всіх сторін круга. Далі алгоритм простий: вам всього лиш залишається поділити знайдену площу на половину радіуса. 
Але ж у мене немає лінійки! Як я виміряю радіус без лінійки ? А на це, мої друзі, у мене відповіді немає. Тож носіть з собою 
завжди в кармані лінійку.</p>

<hr />

<p><strong>Забув сказати</strong>: Важливо, щоб дощ тривав якомога довше. Тоді результат буде точнішим. Це і є причиною, чому варто рахувати 
від самого початку і ні на секунду не спинятись!</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Увага-увага: Високий ризик, що ви не дочитаєте цей текст до кінця. Тому що він вам здасться нецікавим. Та якщо ви, як і я, любите числа і дощ, то шанси множаться на мільйон.]]></summary></entry><entry><title type="html">Відповідальна Компанія</title><link href="https://mydomain.com/2022/05/23/%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%8F/" rel="alternate" type="text/html" title="Відповідальна Компанія" /><published>2022-05-23T00:00:00+00:00</published><updated>2022-05-23T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/05/23/%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%8F</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/05/23/%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%8F/"><![CDATA[<p>Пізній вечір 23 лютого. Сиджу я у своїй маленькій київській зйомній квартирі. Сиджу і телефоную у підтримку нашої 
відповідальної української компанії NET. Два тижні мене тут не було, як і їхнього інтернету.</p>

<p>Якщо не оплатиш вчасно, то вони відключать доступ до мережі, обмеживши швидкість до одної мільйонної біта в секунду. 
Мабуть, щоб на здійснення платежу пішло не менше часу ніж на подальше користування їхніми послугами. Політика зрозуміла: 
в такий знущальний спосіб їхні копійко-рахувальники хочуть відбити у клієнтів бажання платити за сервіс із запізненням. 
Навіть якщо здійснити оплату не було можливості, або сервіс тимчасово тобі не потрібен. Телефоную…</p>

<blockquote>
  <p>Вас приветствует компания NET. 
Для того что вам не нужно нажмите 1… 
для того что вам тоже ну нужно нажмите 2… 
и это вам не нужно, но можно было бы нажать 3… 
вот это точно не для вас, но в другой жизни вы бы нажали 4… 
а вот это вообще никто не использует, но если вы хотите то 5… 
у нас есть кое-что ненужное и для кнопки 6… 
если это ваше любимое число нажмите 7… 
если вдруг хотите все прослушать вновь нажмите 8… 
ну а если вы все еще здесь, то для связи с оператором нажм… 
музика, музика, гудок, гудок, музика… 
к сожалению сейчас все операторы заняты, оставайтесь пожалуйста на линии… 
музика, музика, гудок…</p>
</blockquote>

<p>— Добрий вечір, мене звуть A B. Чим я можу вам допомогти?</p>

<p>— Добрий вечір, A B. Мене звати Т. Маю ту ж саму проблему, що й минулі рази. Не вдається оплатити інтернет через 
обмеження швидкості. Раніше, щоб зняти обмеження і здійснити оплату, я підключав на декілька днів пробний період, а 
зараз ця опція недоступна. Що робити ?</p>

<p>— Зачекайте-зачекайте, я зараз все перевірю… Вибачте-вибачте, але ми з цим нічого не можем поробити. А на пробний 
період у вас вичерпано річний ліміт (до вашого відома: за чотири роки користування їхніми послугами я підключав його 
всього лиш два чи три рази). Спробуйте здійснити ще декілька (мільйонів) спроб і після кожної довго чекайте. У вас 
обов’язково все вийде.</p>

<p>— Прийнято. Дякую! Ви мені так допомогли! Ваш сервіс найкращий! У мене до вас ще одне запитання. Ваш зануда 
автовідповідач зі мною по дефолту говорив російською. А минулі рази він першим ділом пропонував обрати мову. З цим ви 
також нічого не можете поробити ?</p>

<p>— Дякую вам за звернення, до побачення.</p>

<p>Інтернет мені тоді оплатити вдалося, та на користування послугою пішло таки менше часу ніж на її оплату.</p>

<p>Проходить три місяці, а разом із ними лист на пошту:</p>

<blockquote>
  <p>Через повномасштабне вторгнення росії на територію України ми вирішили відключити російськомовну версію сайту Мережі NET. 
Відтепер наш сайт буде існувати виключно українською мовою. Як відповідальна українська компанія ми розуміємо наскільки 
важливо зараз максимально відгородитись від ворожого інформаційного простору…</p>
</blockquote>

<p>От що, скажіть, написати у відповідь нашій відповідальній компанії ?</p>

<hr />

<p>Вирішив не оприлюднювати її назву, так як більше не знайшов про них нічого поганого. А навпаки, ще в 2014 році, маючи 
вплив на телебаченні, вони першими відключали телеканали, що сіяли російську пропаганду. Але хто про це написав, хіба
не самі вони ?</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Пізній вечір 23 лютого. Сиджу я у своїй маленькій київській зйомній квартирі. Сиджу і телефоную у підтримку нашої відповідальної української компанії NET. Два тижні мене тут не було, як і їхнього інтернету.]]></summary></entry><entry><title type="html">Про Таню</title><link href="https://mydomain.com/2022/04/24/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8E/" rel="alternate" type="text/html" title="Про Таню" /><published>2022-04-24T00:00:00+00:00</published><updated>2022-04-24T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/04/24/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8E</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/04/24/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8E/"><![CDATA[<p>Коли любиш своїх рідних – батьків, дідусів, бабусів, братів і сестер – то часто не придаєш цьому особливої уваги. Адже 
вони рідні – ви нерозривні не лише, але саме й тому. Вони не підуть з твого життя як інші – приходять і йдуть. І, 
можливо, саме тому постійна любов до них робиться буденною, як сонце, яке завтра нікуди не дінеться, там і висітиме в 
небі. Я дуже люблю свою сестру. Вона у мене найкраща. І в цей день хочеться саме про неї залишити щось тут на згадку.</p>

<p>До повномасштабного ми бачились з нею не так вже й часто. Можливо, раз на декілька місяців. Зазвичай на свята. Я обожнював 
дарувати їй квіти (жовті тюльпани її улюблені) і подарунки; вітати зі всім, з чим лише можна привітати (якщо забути про 
останній день Тетяни). Як на мене, у неї прекрасне ім’я. Всі звуть її Таня або Танюша.</p>

<p>Вона мені не лише сестра, а й хресна, яка робила свято Пасхи моїм улюбленим. Пам‘ятаю, всі мої друзі заздрили від 
подарунків, які я в цей день отримував. Ніколи не забуду: величезний пазл, на якому гавань перетворилась у місто п‘янчуг, 
гуляк, роботяг і кого лише там не знайдеш; електричний потяг і залізну дорогу, якою він їздив по всій моїй дитячій кімнаті; 
солодощі, які не купиш в місцевій крамниці; книжки (виключно фантастика), які хотілось читати; свій перший телефон, яким 
можна було бити горіхи; перший комп’ютер, який у перший же день димів (я любив натискати підозрілі кнопки). Але свято 
було моїм улюбленим не лише через подарунки, а й тому що вона на нього завжди приїзджала з Києва у Рівне і ми їхали в село 
до бабусі. Там прикрашали паски, які бабуся спекла; варили і розмальовували крашанки; вечорами ловили хрущів (як би банально це 
не звучало, але у нас і справді вони гуділи над вишнями, які дід давним-давно посадив навколо хати). Досі це згадуємо і 
зі всіх дерев які хочеться посадити на дачі вона не забуває про клени.</p>

<p>Сестра багато читає. Поїхати відпочити на п‘ять днів означає взяти з собою п‘ять книг. Не знаю, чи встигає вона їх всіх 
прочитати (погодьтесь, виглядає підозріло). Каже, що вдома на книжки майже ніколи немає часу. Працює вона багато, скільки 
її пам‘ятаю. Деякий час мала своє виробництво жіночого одягу. Потім, окрім того що працювала на двох роботах, ще й викладала 
на курсах. Вона не те щоб перепрацьовує, а є напрочуд відповідальною і багато встигає. Певен, що по роботі на неї у всьому 
можна покластись. Це робить її такою успішною, та не лише це. На фоні роботи і постійних відряджень, вона завжди встигала 
проводити час в колі сім‘ї, перевірити уроки, навідати рідних, приготувати смачну вечерю, погратися з котом (Філя у них другий, 
а Маруську вона взяла з вулиці ще студенткою і та прожила з нею цілих двадцять років). Де тут візьметься час на книжки. Але 
книжок величезний шкаф. Мабуть, це повинно щось сказати про те, як багато вона подорожувала. І справді, була майже всюди.</p>

<p>Зараз сестра із сином у Вільнюсі і мені добре від того, що вони в безпеці. Їм там важко, не зважаючи на комфорт і 
привітних людей, які сигналять на дорозі, коли бачать київські номера. Їм там важко, бо домівка їхня тут. Коли все 
закінчиться і вони повернуться, я вже уявляю, як ми поїдемо садити дерева, а потім знову зберемось за невеликим родинним 
столом.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Коли любиш своїх рідних – батьків, дідусів, бабусів, братів і сестер – то часто не придаєш цьому особливої уваги. Адже вони рідні – ви нерозривні не лише, але саме й тому. Вони не підуть з твого життя як інші – приходять і йдуть. І, можливо, саме тому постійна любов до них робиться буденною, як сонце, яке завтра нікуди не дінеться, там і висітиме в небі. Я дуже люблю свою сестру. Вона у мене найкраща. І в цей день хочеться саме про неї залишити щось тут на згадку.]]></summary></entry><entry><title type="html">Hey Hey Rise Up</title><link href="https://mydomain.com/2022/04/10/hey-hey-rise-up/" rel="alternate" type="text/html" title="Hey Hey Rise Up" /><published>2022-04-10T00:00:00+00:00</published><updated>2022-04-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/04/10/hey-hey-rise-up</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/04/10/hey-hey-rise-up/"><![CDATA[<p>Він почуяв ще один труп:<br />
Твоє німе ув’язнене око<br />
Крилатий велетень шукає.</p>

<p>В сизім небі,<br />
З літнім сонцем<br />
Мудрий чорний ворон<br />
Карррчить, кричить, кружляє.</p>

<p>Голівками до сонця<br />
Дітей отруєних тобою<br />
Від чорного крила<br />
Тінь віко-м накриває.</p>

<p>Довгий гострий клюв,<br />
Остання розплата<br />
Сьогодні на тебе чекає.</p>

<p>Землю нашу, не твою<br />
Ворон лапами гребе,<br />
Люто розгрібає.</p>

<p>Чом проріс ?<br />
Карррчить, гррримить, кричить.<br />
Чом тут ?<br />
В тебе знову він питає.</p>

<p>Сіпається від сліз<br />
Твоє мокре ув‘язнене око,<br />
Але вже пізно, і відповідей<br />
Так і немає.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Він почуяв ще один труп: Твоє німе ув’язнене око Крилатий велетень шукає.]]></summary></entry><entry><title type="html">Люди</title><link href="https://mydomain.com/2022/04/10/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/" rel="alternate" type="text/html" title="Люди" /><published>2022-04-10T00:00:00+00:00</published><updated>2022-04-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/04/10/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/04/10/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/"><![CDATA[<p>А люди сунуть<br />
Сумні<br />
Бідні люди<br />
Цієї землі.</p>

<p>Стоять біля лавки<br />
Маршрутки нема<br />
Сьогодні у них<br />
На дорозі війна.</p>

<p>Люди плетуться<br />
Понурі<br />
Повільно<br />
Як журавлі.</p>

<p>Стоять біля каси<br />
Хліба нема<br />
Сьогодні у них<br />
В країні війна.</p>

<p>Люди схилились<br />
Безсилі<br />
Під тином<br />
Немов неживі.</p>

<p>Стоять біля дому<br />
Хати нема<br />
Сьогодні у них<br />
Над головою війна.</p>

<p>Люди це наші<br />
Прості<br />
У наших людей<br />
Є вони самі.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[А люди сунуть Сумні Бідні люди Цієї землі.]]></summary></entry><entry><title type="html">Гори</title><link href="https://mydomain.com/2022/03/31/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8/" rel="alternate" type="text/html" title="Гори" /><published>2022-03-31T00:00:00+00:00</published><updated>2022-03-31T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/03/31/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/03/31/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8/"><![CDATA[<p>А гори нікуди не дінуться.<br />
Вони вистоять,<br />
Як і ми.<br /></p>

<p>Тобто ми,<br />
Здатні стояти так довго,<br />
Як і вони.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[А гори нікуди не дінуться. Вони вистоять, Як і ми.]]></summary></entry><entry><title type="html">Батончик</title><link href="https://mydomain.com/2022/03/24/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BA/" rel="alternate" type="text/html" title="Батончик" /><published>2022-03-24T00:00:00+00:00</published><updated>2022-03-24T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/03/24/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BA</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/03/24/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BA/"><![CDATA[<p>Ще коли був у Києві, на касі того магазину, де кожного разу мене вітають з днем народження, в черзі переді мною стояла 
леді в розкішній шубі. Вона вибрала для себе цікавий шоколадний батончик, який я ніколи не куштував. Як і вона, батончик виглядав 
по королівськи. <em>Якось візьму собі до чаю, ні з ким не буду ділитись</em> – подумав я. Наступні рази моє око падало на 
прилавок, як на іграшку, яку вам не купують. Але не наважився взяти (а тим більше після того як глянув на цінник), адже 
тоді пропаде інтерес – не буде вітрини, за якою лежить те що хочеш.</p>

<p>Викладені плиткою чотири смаки рівномірно заповнили чотири ряди. Так рівно, один за одним, що здавалось кожного ранку 
в магазин по графіку викликали майстра. Його задача: перевірити прогалини між батончиками; впевнитись, що вони однакової 
довжини і ширини; переконатись, що кожен лежить на своєму місці. Родом з Ірландії, в золотій фользі, 75 грамів кожен, а 
як візьмеш у руку – здавалось, що тримаєш злиток золота. Рефлексивно перевіряєш, чи тебе ніхто не засік, чи не побачив, що 
ти посмів його взяти; швидко кладеш назад.</p>

<p>Так і не наважився я на покупку. Чи на крадіжку ? Хтозна. Мені казали, що деколи так можна робити. Навіть дали настанови:
починати потрібно з дешевшого, а з кожним наступним разом піднімати планку. Першою була гелева ручка за 12 грн, потім я 
виніс енергозберігаючу лампочку – золотий батончик міг би завершити естафету. Але ті придурки скинули бомби і я поїхав у 
Рівне, а батончики так і залишились лежати на прилавку.</p>

<p>По приїзду до себе в місто я заглянув у магазин тієї ж мережі (там можна купити хороший чай). На більшість товарів була 
знижка 50% і батончики тут як тут. Мені здалось що це доля і на цей раз не втримався: взяв собі один (мигдальний праліне). 
І ось, лежить він в мене на столі вже добрих два тижні, та настрою немає – ні разу не хотілось його відкрити, глянути що 
там всередині. Не до солодощів! Ретельно запакована шоколадка нікуди не дінеться –- лежатиме і чекатиме, допоки ми не 
переможемо. А тоді я, можливо, нею з кимось поділюсь.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Ще коли був у Києві, на касі того магазину, де кожного разу мене вітають з днем народження, в черзі переді мною стояла леді в розкішній шубі. Вона вибрала для себе цікавий шоколадний батончик, який я ніколи не куштував. Як і вона, батончик виглядав по королівськи. Якось візьму собі до чаю, ні з ким не буду ділитись – подумав я. Наступні рази моє око падало на прилавок, як на іграшку, яку вам не купують. Але не наважився взяти (а тим більше після того як глянув на цінник), адже тоді пропаде інтерес – не буде вітрини, за якою лежить те що хочеш.]]></summary></entry><entry><title type="html">Автоматичне Письмо</title><link href="https://mydomain.com/2022/02/10/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE/" rel="alternate" type="text/html" title="Автоматичне Письмо" /><published>2022-02-10T00:00:00+00:00</published><updated>2022-02-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/02/10/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/02/10/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE/"><![CDATA[<p>Розмови з людьми, теревені про те і про інше, безглузді балачки, жарти дарують нові порції сміху. Пересічні костюми, за 
сусіднім столом, в екрані, на кухні, прийдуть і підуть. Наперед відомі слова, завтра не пригадаєш ні слова – як і 
Всесвіт, ти в полоні інерції. Скільки людей би не було, все той же корабль, один пливе по морю, по морю сліз. На борт 
піднімаються нові, ненадовго, тобі нецікаві – завтра без них ти як ти, сам по собі сам – ще не піднялися, а тобі вже 
байдуже. Прикро, як же, чорт забирай, прикро. Не самотнім себе відчувати, а покинутим.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Розмови з людьми, теревені про те і про інше, безглузді балачки, жарти дарують нові порції сміху. Пересічні костюми, за сусіднім столом, в екрані, на кухні, прийдуть і підуть. Наперед відомі слова, завтра не пригадаєш ні слова – як і Всесвіт, ти в полоні інерції. Скільки людей би не було, все той же корабль, один пливе по морю, по морю сліз. На борт піднімаються нові, ненадовго, тобі нецікаві – завтра без них ти як ти, сам по собі сам – ще не піднялися, а тобі вже байдуже. Прикро, як же, чорт забирай, прикро. Не самотнім себе відчувати, а покинутим.]]></summary></entry></feed>