<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://mydomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://mydomain.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-06-13T19:48:05+00:00</updated><id>https://mydomain.com/feed.xml</id><title type="html">NOREVERY</title><entry><title type="html">Hey Hey Rise Up</title><link href="https://mydomain.com/2022/04/10/hey-hey-rise-up/" rel="alternate" type="text/html" title="Hey Hey Rise Up" /><published>2022-04-10T00:00:00+00:00</published><updated>2022-04-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/04/10/hey-hey-rise-up</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/04/10/hey-hey-rise-up/"><![CDATA[<p>Він почуяв ще один труп:<br />
Твоє німе ув’язнене око<br />
Крилатий велетень шукає.</p>

<p>В сизім небі,<br />
З літнім сонцем<br />
Мудрий чорний ворон<br />
Карррчить, кричить, кружляє.</p>

<p>Голівками до сонця<br />
Дітей отруєних тобою<br />
Від чорного крила<br />
Тінь віко-м накриває.</p>

<p>Довгий гострий клюв,<br />
Остання розплата<br />
Сьогодні на тебе чекає.</p>

<p>Землю нашу, не твою<br />
Ворон лапами гребе,<br />
Люто розгрібає.</p>

<p>Чом проріс ?<br />
Карррчить, гррримить, кричить.<br />
Чом тут ?<br />
В тебе знову він питає.</p>

<p>Сіпається від сліз<br />
Твоє мокре ув‘язнене око,<br />
Але вже пізно, і відповідей<br />
Так і немає.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Він почуяв ще один труп: Твоє німе ув’язнене око Крилатий велетень шукає.]]></summary></entry><entry><title type="html">Люди</title><link href="https://mydomain.com/2022/04/10/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/" rel="alternate" type="text/html" title="Люди" /><published>2022-04-10T00:00:00+00:00</published><updated>2022-04-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/04/10/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/04/10/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/"><![CDATA[<p>А люди сунуть<br />
Сумні<br />
Бідні люди<br />
Цієї землі.</p>

<p>Стоять біля лавки<br />
Маршрутки нема<br />
Сьогодні у них<br />
На дорозі війна.</p>

<p>Люди плетуться<br />
Понурі<br />
Повільно<br />
Як журавлі.</p>

<p>Стоять біля каси<br />
Хліба нема<br />
Сьогодні у них<br />
В країні війна.</p>

<p>Люди схилились<br />
Безсилі<br />
Під тином<br />
Немов неживі.</p>

<p>Стоять біля дому<br />
Хати нема<br />
Сьогодні у них<br />
Над головою війна.</p>

<p>Люди це наші<br />
Прості<br />
У наших людей<br />
Є вони самі.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[А люди сунуть Сумні Бідні люди Цієї землі.]]></summary></entry><entry><title type="html">Гори</title><link href="https://mydomain.com/2022/03/31/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8/" rel="alternate" type="text/html" title="Гори" /><published>2022-03-31T00:00:00+00:00</published><updated>2022-03-31T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/03/31/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/03/31/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8/"><![CDATA[<p>А гори нікуди не дінуться.<br />
Вони вистоять,<br />
Як і ми.<br /></p>

<p>Тобто ми,<br />
Здатні стояти так довго,<br />
Як і вони.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[А гори нікуди не дінуться. Вони вистоять, Як і ми.]]></summary></entry><entry><title type="html">Батончик</title><link href="https://mydomain.com/2022/03/24/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BA/" rel="alternate" type="text/html" title="Батончик" /><published>2022-03-24T00:00:00+00:00</published><updated>2022-03-24T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/03/24/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BA</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/03/24/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BA/"><![CDATA[<p>Ще коли був у Києві, на касі того магазину, де кожного разу мене вітають з днем народження, в черзі переді мною стояла 
леді в розкішній шубі. Вона вибрала для себе цікавий шоколадний батончик, який я ніколи не куштував. Як і вона, батончик виглядав 
по королівськи. <em>Якось візьму собі до чаю, ні з ким не буду ділитись</em> – подумав я. Наступні рази моє око падало на 
прилавок, як на іграшку, яку вам не купують. Але не наважився взяти (а тим більше після того як глянув на цінник), адже 
тоді пропаде інтерес – не буде вітрини, за якою лежить те що хочеш.</p>

<p>Викладені плиткою чотири смаки рівномірно заповнили чотири ряди. Так рівно, один за одним, що здавалось кожного ранку 
в магазин по графіку викликали майстра. Його задача: перевірити прогалини між батончиками; впевнитись, що вони однакової 
довжини і ширини; переконатись, що кожен лежить на своєму місці. Родом з Ірландії, в золотій фользі, 75 грамів кожен, а 
як візьмеш у руку – здавалось, що тримаєш злиток золота. Рефлексивно перевіряєш, чи тебе ніхто не засік, чи не побачив, що 
ти посмів його взяти; швидко кладеш назад.</p>

<p>Так і не наважився я на покупку. Чи на крадіжку ? Хтозна. Мені казали, що деколи так можна робити. Навіть дали настанови:
починати потрібно з дешевшого, а з кожним наступним разом піднімати планку. Першою була гелева ручка за 12 грн, потім я 
виніс енергозберігаючу лампочку – золотий батончик міг би завершити естафету. Але ті придурки скинули бомби і я поїхав у 
Рівне, а батончики так і залишились лежати на прилавку.</p>

<p>По приїзду до себе в місто я заглянув у магазин тієї ж мережі (там можна купити хороший чай). На більшість товарів була 
знижка 50% і батончики тут як тут. Мені здалось що це доля і на цей раз не втримався: взяв собі один (мигдальний праліне). 
І ось, лежить він в мене на столі вже добрих два тижні, та настрою немає – ні разу не хотілось його відкрити, глянути що 
там всередині. Не до солодощів! Ретельно запакована шоколадка нікуди не дінеться –- лежатиме і чекатиме, допоки ми не 
переможемо. А тоді я, можливо, нею з кимось поділюсь.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Ще коли був у Києві, на касі того магазину, де кожного разу мене вітають з днем народження, в черзі переді мною стояла леді в розкішній шубі. Вона вибрала для себе цікавий шоколадний батончик, який я ніколи не куштував. Як і вона, батончик виглядав по королівськи. Якось візьму собі до чаю, ні з ким не буду ділитись – подумав я. Наступні рази моє око падало на прилавок, як на іграшку, яку вам не купують. Але не наважився взяти (а тим більше після того як глянув на цінник), адже тоді пропаде інтерес – не буде вітрини, за якою лежить те що хочеш.]]></summary></entry><entry><title type="html">Автоматичне Письмо</title><link href="https://mydomain.com/2022/02/10/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE/" rel="alternate" type="text/html" title="Автоматичне Письмо" /><published>2022-02-10T00:00:00+00:00</published><updated>2022-02-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/02/10/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/02/10/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE/"><![CDATA[<p>Розмови з людьми, теревені про те і про інше, безглузді балачки, жарти дарують нові порції сміху. Пересічні костюми, за 
сусіднім столом, в екрані, на кухні, прийдуть і підуть. Наперед відомі слова, завтра не пригадаєш ні слова – як і 
Всесвіт, ти в полоні інерції. Скільки людей би не було, все той же корабль, один пливе по морю, по морю сліз. На борт 
піднімаються нові, ненадовго, тобі нецікаві – завтра без них ти як ти, сам по собі сам – ще не піднялися, а тобі вже 
байдуже. Прикро, як же, чорт забирай, прикро. Не самотнім себе відчувати, а покинутим.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Розмови з людьми, теревені про те і про інше, безглузді балачки, жарти дарують нові порції сміху. Пересічні костюми, за сусіднім столом, в екрані, на кухні, прийдуть і підуть. Наперед відомі слова, завтра не пригадаєш ні слова – як і Всесвіт, ти в полоні інерції. Скільки людей би не було, все той же корабль, один пливе по морю, по морю сліз. На борт піднімаються нові, ненадовго, тобі нецікаві – завтра без них ти як ти, сам по собі сам – ще не піднялися, а тобі вже байдуже. Прикро, як же, чорт забирай, прикро. Не самотнім себе відчувати, а покинутим.]]></summary></entry><entry><title type="html">Клубок Із Ниток</title><link href="https://mydomain.com/2022/01/06/%D0%BA%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BA-%D1%96%D0%B7-%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%BA/" rel="alternate" type="text/html" title="Клубок Із Ниток" /><published>2022-01-06T00:00:00+00:00</published><updated>2022-01-06T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2022/01/06/%D0%BA%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BA-%D1%96%D0%B7-%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%BA</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2022/01/06/%D0%BA%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BA-%D1%96%D0%B7-%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%BA/"><![CDATA[<p>Думки то клубок із ниток. Мотають його миші, намотують коту на хвіст. Той, поки спить, не знає, що його прив‘яжуть до 
столу. За справу взялося троє мишей і процес триває уже добрих сорок хвилин. Ще якихось там дві і можна сказати – рибка
в сітці.</p>

<p>Френкі і Бенджі й подавно дали би раду коту, але сьогодні задача у них непроста. На столі лежать три шматки сиру. Якби ж 
то вони лежали на іншому краю стола – скинути їх собі до рук мишатам не склало б ніяких зусиль. Сир, як на зло, лежить над 
котом. Встелив би господар стіл скатертиною – досить було підкрастися з іншого боку, тихо потягнути її за кінець. Та 
незабаром прийде свято і такий у цьому домі звичай – допоки воно не прийшло, на потрісканому круглому столі окрім сиру 
не повинно нічого лежати.</p>

<p>Без зусиль, без притиманних їм хитрощів, тут не обійтись. План у мишей напрочуд простий – одним пострілом вбити двох 
зайців, тобто заполучити сир і до смерті налякати кота. Собі на підмогу команда Ф &amp; Б покликала старого малого доброго 
друга. Вони знали, що той як завжди прийде в костюмі і це їм зіграє на руку. Задача Стюарта: віддалившись на безпечну для 
себе відстань, розбудити, а потім дражнити звіра своїм строкатим прикидом.</p>

<p>Прокинувшись, кіт привідкриє око за оком і, не повіривши ні одному з них, кинеться на малого артиста. Будучи прив‘язаним 
до столу, зловити когось окрім себе у нього не вийде. Наробить такої він мерви, що трофей приземлиться прямісінько мишам 
у руки. Сиру як і не було, а вся увага кота прикута: то до малого Стю, що кличе його до себе, знущально розмахуючи руками; 
то до свого бідного пухнастого хвоста, якого миші товстими зеленими нитками ретельно прив‘язали до дерев’яної ніжки важкого 
стола.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Думки то клубок із ниток. Мотають його миші, намотують коту на хвіст. Той, поки спить, не знає, що його прив‘яжуть до столу. За справу взялося троє мишей і процес триває уже добрих сорок хвилин. Ще якихось там дві і можна сказати – рибка в сітці.]]></summary></entry><entry><title type="html">Сім Зошитів</title><link href="https://mydomain.com/2021/12/28/%D1%81%D1%96%D0%BC-%D0%B7%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%82%D1%96%D0%B2/" rel="alternate" type="text/html" title="Сім Зошитів" /><published>2021-12-28T00:00:00+00:00</published><updated>2021-12-28T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2021/12/28/%D1%81%D1%96%D0%BC-%D0%B7%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%82%D1%96%D0%B2</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2021/12/28/%D1%81%D1%96%D0%BC-%D0%B7%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%82%D1%96%D0%B2/"><![CDATA[<p>Серед семи незрозумілих зошитів лежить той, що справа. У нього загнутий кут. Ти його як відкриєш, то побачиш звірят на 
полях – жираф, слон, зебра, віслюк, а на останній сторінці ще й бегемот. У бегемота на животі щось сидить. То начебто 
кімнатна муха, але занадто мала щоб нею бути. Якщо взяти пензлик, сіру фарбу і спробувати її замалювати, так щоб у 
бегемота на животі не залишилось нічого зайвого, то вона нікуди не дінеться, буде дзижчати там як у пастці. Те що він не 
на жарт розсердиться, то вже не наша справа – здоровань не помітить і пташку, яка прилетить йому на спину. Що вже 
говорити про муху, яка важить всього дванадцять міліграмів. Це вам не хатній горобець, вага якого цілих двадцять чотири грами!</p>

<p>Ооо, той як вскочить у вікно, то дай ради спіймати. Гляди, ще й зошити забере. Бо хоч співати трохи вміє, та все ж музикою 
там і не пахло – далеко йому до нот, що разом з оцінками заграли на кожній сторінці наступного зошита. Як корабель вони
по морю пливуть, піднімаються вгору і падають вниз. Моцарт, Чайковський, Бах. Горобець там знайде <em>зозульку</em>. Посеред нот 
він також побачить педальку. Захоче на неї наступити, та не вистачить сил – двадцять грам недостатньо. Не зрозуміє для чого 
вона і полетить собі далі.</p>

<p>Один із зошитів в клітинку, щоб вести бухгалтерію підрахунків. Той хто в ньому пише як ніхто вміє рахувати, тому зошит 
йому потрібен лиш для того, щоб записати туди результат. За діленням одного числа на інше може так зосереджено проходи́ти 
весь день, з поглядом в далечінь запам‘ятовувати остачу до останнього знаку після коми. Навіть найпотужніший калькулятор 
на таке не спроможний. Як всі ті знаки потім вміщаються у зошит – невідомо.</p>

<p>В наступному немає останньої сторінки. Ні, не подумайте, що її хтось вирвав, або разом із собою забрав горобець. Останньої 
сторінки там ніколи і не було. Тобто, напрошується думка, що сторінок там зовсім немає, бо як же так, щоб перша була без 
останньої. Та все ж, на першій з них список, як і на кожній наступній. Так як ми знаємо, що у власника зошитів 
нескінченна кількість списків, то й сторінок в ньому повинно бути не менше. Якщо ми хоч один звідти заберемо, скажімо 
список вередливих людей, зробимо з нього пасажирський літак, який полетить у вікно, то списків, як і сторінок, від того 
менше не стане. Для такого зошита місця потрібно більше ніж у нас на планеті. Що він тут робить і як себе вміщає ніхто й 
гадки не має.</p>

<p>Пояснення криється в наступному з них, де сховалась наша галактика. На п‘ятій сторінці п‘ятого зошита ви знайдете J. 
Він невимовно важкий і тому сторінку з ним перегорнути не так вже й просто, як і вимовити вголос всі його букви. Легше 
рухатись у зворотньому напрямку, скажімо, повернутись до третьої і зупинитися там. Бо якщо погарячитись і піти собі далі, 
то не на жарт стане гаряче. Але то не основна причина припинити міжпланетну мандрівку і на завжди залишитись тут. На 
третій сторінці можна знайти щось цікаве – того, без кого не було би ні зошита, ні сторінки.</p>

<p>Є серед стопки на перший погляд порожній. Якщо будете мовчати, то нічого нового він вам не скаже. Але якщо візьмете до 
рук ручку і почнете йому щось про себе розповідати, то він уважно слухатиме і, з метою допомогти, знайти відповіді на 
ваші запитання, почне час від часу сам такі задавати. На папері нізвідки з’являться букви, знаки запитання, на деякі 
написані вами слова звернуть особливу увагу. Йому важливо зрозуміти не лише те що ви кажете, а й те що відчуваєте, 
важливо вміти відрізнити одне від іншого, навіть якщо друге неможливо пояснити словами.</p>

<p>До кімнати з хвилини на хвилину зайде її господиня. З фартухом у руках. Вітерець з прочиненого вікна підхопить її пряний 
хвойний запах. Вона сяде до столу, візьме до рук останній свій зошит, ще не початий, ніким не прочитаний. В ньому 
порожньо, а сторінки у лінійку. Про що сьогодні ввечері вона захоче туди написати, яким словом розпочати свою нову 
розповідь, ніхто окрім неї не знає. І не дізнається.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Серед семи незрозумілих зошитів лежить той, що справа. У нього загнутий кут. Ти його як відкриєш, то побачиш звірят на полях – жираф, слон, зебра, віслюк, а на останній сторінці ще й бегемот. У бегемота на животі щось сидить. То начебто кімнатна муха, але занадто мала щоб нею бути. Якщо взяти пензлик, сіру фарбу і спробувати її замалювати, так щоб у бегемота на животі не залишилось нічого зайвого, то вона нікуди не дінеться, буде дзижчати там як у пастці. Те що він не на жарт розсердиться, то вже не наша справа – здоровань не помітить і пташку, яка прилетить йому на спину. Що вже говорити про муху, яка важить всього дванадцять міліграмів. Це вам не хатній горобець, вага якого цілих двадцять чотири грами!]]></summary></entry><entry><title type="html">День Народження</title><link href="https://mydomain.com/2021/11/27/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F/" rel="alternate" type="text/html" title="День Народження" /><published>2021-11-27T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2021/11/27/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2021/11/27/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F/"><![CDATA[<p>Сьогодні в мами день народження і їй виповнилось п‘ятдесят чотири. Це вдвічі більше ніж мені і таке трапляється всього 
один раз в житті. Схожим був день рівно двадцять чотири роки тому, коли їй виповнилось тридцять, в той час як мені було 
три. Те що на цей раз мій вік вдвічі менший означає що, на жаль, таких днів більше не буде. Як не як, чудово було почати 
його за домашнім тортом і чашкою кави, без думки про те, що так робити не варто.</p>

<p>Тиждень тому зупинився годинник, який вона недавно мені подарувала. Якщо додати число, на яке вказувала одна його стрілка 
до того, на яке вказувала інша, то можна дізнатись скільки мені тоді стукнуло років. Ймовірність того, що стрілки годинника 
в сумі скажуть скільки тобі років трохи більша одного відсотка. Ймовірність того, що він скаже про це коли зупиниться – 
не більша, не менша. Прийшлось замінити батарейку. І як же не соромно продавати годинник з батарейкою, яка незабаром 
вийде з ладу ?</p>

<p>На запитання, що ти хочеш щоб я тобі подарував, вона не задумуючись згадала про крем і парфуми. Рік тому я також дарував 
їй парфуми. Вона каже що ними дорожить і тому користується рідко. А на цей раз захотіла схожі до тих, що їй давним-давно 
подарувала рідна сестра. Вже декілька років вони не спілкуються і я приблизно розумію що вона відчуває, коли вибирає для 
себе такий подарунок. Боляче.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Сьогодні в мами день народження і їй виповнилось п‘ятдесят чотири. Це вдвічі більше ніж мені і таке трапляється всього один раз в житті. Схожим був день рівно двадцять чотири роки тому, коли їй виповнилось тридцять, в той час як мені було три. Те що на цей раз мій вік вдвічі менший означає що, на жаль, таких днів більше не буде. Як не як, чудово було почати його за домашнім тортом і чашкою кави, без думки про те, що так робити не варто.]]></summary></entry><entry><title type="html">Береза</title><link href="https://mydomain.com/2021/11/14/%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0/" rel="alternate" type="text/html" title="Береза" /><published>2021-11-14T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-14T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2021/11/14/%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2021/11/14/%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0/"><![CDATA[<p>Сьогодні зранку я помітив, що на бере́зі під моїм вікном листя жовтіє не разо́м. Тобто, якщо взяти один листок, що 
дивиться на захід та інший, протилежний йому, що дивиться на схід, то ймовірно, що перший виявиться ще зовсім 
зеленим, в той час як другий вже повністю жовтим. Можна було б припустити, що на сході до дерева примикає будинок, який 
не дає сонячному промінню шансів подарувати рослині достатньо енергії. Хоч насправді так і є, саме спостереження мало би
сенс якби одна частина дерева була переважно зеленою, в той час як інша, на яку зараз дивлюсь, непроглядно жовтою. Втім 
це не так – в яскраво жовтий колір одягнулись всього лиш дві невеликі гілочки, в напрямках на південь та північ. 
Всі інші листочки на дереві є, як нібито літо не хоче віддавати їх осені, зеленими. Так, з початком вересня і до самого 
листопада дерево одягає своє жовте плаття, як могла б його одягнути ти, за кулісами, перед вечірнім виходом на сцену в 
театрі. Прохолодна сукня, така легка, що на собі її майже не відчуєш, чекала на цей момент весь рік. Вона не налягає на 
тебе відразу, звідусіль пригортаючись до твого ніжного тіла, а спочатку робить легкий дотик до тендітних зап’ясть, коли 
береш її у свої і без того золоті долоні. Потім огортає теплі передпліччя і повільно тягнеться до тонких, як ці дві 
гілочки, плечей.</p>

<p>Пройшов рівно місяць. Сьогодні все ще тепло і вітер тихо грається її жовтавим листям, як нібито, твоїм п’янким каштановим 
волоссям, пригортається до талії, нахиляє то в один то в інший бік, не відпускає, притягує до себе. Спозаранку сповнена 
спокою, а ввечері втоми, вона не проти, щоб він робив з нею що захоче, шелестливо шепоче про це у відповідь. Попереду 
ніч і він її не покине, залишиться, слухатиме і робитиме все що вона скаже. А завтра, вже самотня, берізка захоче 
відпочити, схоже до тебе, побути на одинці, хоч і чекатиме, що ввечері він знову прийде в гості. В такий спосіб, 
скидаючи з неї одягнену сукню, вітер їй допомагає – адже без листя дереву легше перезимувати, а з ним, в холодну пору, 
під снігами, воно взагалі здатне загинути. Так, хтось сидітиме за вікном і питиме свій чай, а хтось, ховаючись від 
ліхтарів, непорушний, сам як той ліхтар, але без світла, спостерігатиме за всім цим дійством. Комусь не буде діла, а 
комусь, не в силах приборкати свій інтерес, така сцена стане найцікавішою. Що він там очікує побачити ніхто окрім нього 
не знає.</p>

<p>Пройшов ще один місяць. Повільно скинуте плаття встелило холодну землю під моїми ногами. Вона стоїть переді мною, гола 
з ніг до голови, без снігу білосніжна, така природня, чиста, окрім пташок ніким не займана, від холоду покрита мурашками, 
безстрашна до морозів, що чекають на неї попереду. Зимою її люблять синички. Так непомітно вони пурхають з місця на місце, 
що незрозуміло, чи дерево взагалі про них знає. Деколи їх прилітає ціла зграя і порахувати всіх здається неможливим – 
ось вона тут, а через секунду вже там і візьми розберись, яку з них ти врахував, а яку пропустив. Та я спіймав би одну, 
щоб розпитати як в тебе справи. Це, до речі, не так вже й важко – потрібна лише коробка, мотузка, гілка і жменя зерна. 
А літом дерево обожнює соловейко. Ще недавно він відлетів і вже цікаво про що співатиме, коли у квітні повернеться зі 
своїх теплих країв.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Сьогодні зранку я помітив, що на бере́зі під моїм вікном листя жовтіє не разо́м. Тобто, якщо взяти один листок, що дивиться на захід та інший, протилежний йому, що дивиться на схід, то ймовірно, що перший виявиться ще зовсім зеленим, в той час як другий вже повністю жовтим. Можна було б припустити, що на сході до дерева примикає будинок, який не дає сонячному промінню шансів подарувати рослині достатньо енергії. Хоч насправді так і є, саме спостереження мало би сенс якби одна частина дерева була переважно зеленою, в той час як інша, на яку зараз дивлюсь, непроглядно жовтою. Втім це не так – в яскраво жовтий колір одягнулись всього лиш дві невеликі гілочки, в напрямках на південь та північ. Всі інші листочки на дереві є, як нібито літо не хоче віддавати їх осені, зеленими. Так, з початком вересня і до самого листопада дерево одягає своє жовте плаття, як могла б його одягнути ти, за кулісами, перед вечірнім виходом на сцену в театрі. Прохолодна сукня, така легка, що на собі її майже не відчуєш, чекала на цей момент весь рік. Вона не налягає на тебе відразу, звідусіль пригортаючись до твого ніжного тіла, а спочатку робить легкий дотик до тендітних зап’ясть, коли береш її у свої і без того золоті долоні. Потім огортає теплі передпліччя і повільно тягнеться до тонких, як ці дві гілочки, плечей.]]></summary></entry><entry><title type="html">Таймстемп</title><link href="https://mydomain.com/2021/11/04/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BF/" rel="alternate" type="text/html" title="Таймстемп" /><published>2021-11-04T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-04T00:00:00+00:00</updated><id>https://mydomain.com/2021/11/04/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BF</id><content type="html" xml:base="https://mydomain.com/2021/11/04/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BF/"><![CDATA[<p>Щоб зберегти, а потім показати нам написані кимось букви, слова і речення, комп’ютер спочатку перетворить їх у числа. 
Вся інформація в результаті стане зручною для нього послідовністю з нулів і одиниць. Так, кожен символ і знак, як і 
кожен день в календарі, можна представити числом. З секундами все максимально просто – програмісти стали рахувати їх,
починаючи з 1970 року. Цей текст з’явиться у стрічці в секунду під номером 1636027440, а рівно через добу число збільшиться 
на 86400. Такий номер вони назвали <em>таймстемпом</em>, тобто міткою в часі, і почали приклеювати його до всіх подій, щоб 
запам’ятати коли ті відбулись.</p>

<p>Ось уже три місяці підряд в одному з продуктових магазинів поблизу від дому, коли я на касі озвучую свій номер телефону,
під який зареєстровано програму лояльності, мене вкотре вітають з днем народження і роблять знижку 10%. Буває наостанок 
касир додає, що програма буде до мене лояльною ще як мінімум сім днів. Я звісно не проти і з таємною посмішкою на 
вустах лише дякую на те у відповідь. Навіть сусід, хитрюга ще той, почав користуватись моїм номером, як нібито своїм. 
Тепер і його вони по декілька разів на тиждень вітають з днем народження. Видно в них глюк, тобто збій в матриці, і 
система працює не так як повинна, а магазин через мене втрачає хоч і копійки, але все ж гроші.</p>

<p>Що ж, не став би я розповідати ні про числа, ні про магазин, ні про сусіда, як і комп’ютер не став би зберігати їх у 
своїй пам’яті. Подія не відбулась би, якби чудо номер мій не був таймстемпом її дня народження.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Щоб зберегти, а потім показати нам написані кимось букви, слова і речення, комп’ютер спочатку перетворить їх у числа. Вся інформація в результаті стане зручною для нього послідовністю з нулів і одиниць. Так, кожен символ і знак, як і кожен день в календарі, можна представити числом. З секундами все максимально просто – програмісти стали рахувати їх, починаючи з 1970 року. Цей текст з’явиться у стрічці в секунду під номером 1636027440, а рівно через добу число збільшиться на 86400. Такий номер вони назвали таймстемпом, тобто міткою в часі, і почали приклеювати його до всіх подій, щоб запам’ятати коли ті відбулись.]]></summary></entry></feed>